（禍害世界）瑞典智庫報吿：中國軍火出口額佔全球16% 僅次於美國

2020-12-12 16:00
國際 | 時事

斯德哥爾摩國際和平研究所（SIPRI）12月7日公佈的報告顯示，美國和中國主導了2019年全球軍火銷售市場，佔據全球25大武器製造商的多數。

報告表示，全球25大武器製造商2019年的銷售額達到3610億美元，增長8.5%。

美國軍火工業佔據了“全球25大武器製造商”61%的市場，共有12家公司進入前25大行列。排在第2的中國占有16%。2019年，中國4大武器製造商的銷售額比上一年增加了4.8%，達到567億美元。

洛克希德-馬丁、波音、諾斯洛普-格魯曼、雷神、通用動力和L3科技這6家美國公司，以及中國航空工業集團、中國電子科技集團，中國北方工業公司，進入全球10大武器製造商之列。中國公司排名第6、8和9位。歐洲只有英國宇航系統公司（BAE Systems）進入前10，排名第7。此外，中國兵器裝備集團進入前25名，位列第24。

俄羅斯只有2家公司進入全球排名前25，“金剛石-安泰”空天防禦集團排名下滑3位，排在第15。俄羅斯聯合造船公司排在第25位，下滑4位。

報告分析表示，俄羅斯軍火出口額明顯下滑。近年俄羅斯放緩了軍備現代化的腳步，許多項目也被迫擱置。